[
    {
        "stem": "中共積極培植對我統戰網紅，透過各式社群媒體管道，散布不實訊息，企圖影響國人對政府政策的判斷，長期以來恐造成對立激化與公共政策意見極化，此種型態攻擊方式稱為？",
        "options": [
            "群眾戰。",
            "輿論戰。",
            "認知作戰。",
            "社群作戰。"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "stem": "近年來敵人持續以刻意扭曲、拼貼及剪輯過的假訊息，試圖影響國人對於國軍的信任感，根據研究顯示，我國在全球將近200個國家中，「遭受外國假資訊攻擊」程度中排行第一，顯示認知作戰影響加劇，請問可透過哪些管道獲得正確國防資訊？",
        "options": [
            "青年日報。",
            "國防部發言人臉書。",
            "漢聲廣播電臺。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "stem": "中華民國之國防為全民國防，依「全民國防教育法」第5條，全民國防教育範圍包括下列何者？",
        "options": [
            "學校教育。",
            "政府機關(構)在職教育。",
            "社會教育。",
            "國防文物保護、宣導及教育。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 4
    },
    {
        "stem": "國軍近期在九鵬基地及東部海、空域實施「113年海空精準飛彈射擊」，驗證聯合防空及制海作戰能力。請問射擊飛彈中，下列何者為國造飛彈？",
        "options": [
            "陸射劍二飛彈。",
            "天弓三型飛彈。",
            "雄二飛彈。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "stem": "民國47年8月23日，中共以數百門大砲對準金門地區實施砲擊，接連44天發射了47萬多發砲彈，是臺海戰爭歷史中的重要一役。請問此為何場戰役？",
        "options": [
            "八二三戰役。",
            "九二海戰。",
            "一江山戰役。",
            "大二膽戰役。"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "stem": "國防部為慶祝民國113年軍人節，辦理哪些慶祝活動，期能達到「官兵更愛國、國人挺國軍」?",
        "options": [
            "「全力出擊」職棒主題賽。",
            "「九三愛93」活動（臺北榮總病友探訪活動）。",
            "臺北101敬軍點燈暨能戰嘉年華。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "stem": "今年為「莒光園地」電視教學節目開播50年，「莒光園地」不但是我國電視史上連續播出最久的電視節目之一，更在推動國軍精神教育上扮演重要的角色，「莒光園地」每週何時於華視頻道播出？",
        "options": [
            "每週五下午2點10分。",
            "每週六上午8點10分。",
            "每週四下午2點10分。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "stem": "為擴大民眾參與，強化全民國防教育，結合軍人節相關活動，訂定每年幾月幾日為我國「全民國防教育日」？",
        "options": [
            "9月3日軍人節。",
            "8月23日八二三戰役紀念。",
            "8月14日空軍節。",
            "6月16日陸軍官校校慶。"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "stem": "為慶祝軍人節，國防部今年與國內知名食品公司，合作推出聯名款零食是？",
        "options": [
            "可樂果。",
            "乖乖。",
            "士力架巧克力。",
            "孔雀餅乾。"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "stem": "國軍為何而戰、為誰而戰？",
        "options": [
            "為中華民國生存發展而戰。",
            "為臺澎金馬百姓安全福祉而戰。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "stem": "每年漢光演習同時間，全國會分區實施動員，完成後備部隊編成，磨練動員能力，請問是什麼演習?",
        "options": [
            "電光演習。",
            "同心演習。",
            "萬安演習。",
            "災害防救演習。"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "stem": "113年起1年期義務役在「入伍訓練」中，新增加的訓練項目，包括下列何者？",
        "options": [
            "戰傷救護與求生訓練。",
            "3天2夜野外戰術行軍、宿營及戰鬥教練。",
            "各種姿勢射擊訓練。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "stem": "為確保國軍內部純淨與安全，保防部門設有檢舉反映專線，受理防諜線索情報、洩密違規情事、違法、貪瀆問題、危害單位安全事因、官兵負面心理意向、心理或實體破壞、軍民糾紛或陳抗事件及其他影響國軍安全及軍譽情事，下列何者正確？",
        "options": [
            "LINE加入「戈正平」檢舉反映暨反情報推播平臺。",
            "致電1985申訴專線。",
            "致電(02)8509-9064。",
            "以上皆非。"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "stem": "113年起1年期義務役在「部隊訓練-專精訓練」中，要學習的課程有？",
        "options": [
            "班排戰鬥教練。",
            "組合訓練。",
            "多人操作武器。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "stem": "因應敵情威脅，未來我國整體國防，係由主戰部隊、後備部隊與後備系統、民防系統及以下何者，組成全民國防體系，擔負保衛國家、守護家園及維持社會運作韌性的任務。",
        "options": [
            "國防工業體系。",
            "守備部隊。",
            "全民戰力綜合協調會報。",
            "後勤部隊。"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "stem": "中共對我文攻武嚇從未間斷，近年來，以建立「新常態」為名，採取灰色地帶衝突伎倆，以升高對我軍事壓力，製造臺海緊張局勢，下列何者為中共「灰色地帶」手法？",
        "options": [
            "共軍機、艦抵近我國24海浬鄰接區挑釁。",
            "以無人機或探空氣球接近臺灣本島或外離島。",
            "在臺灣周邊海空域進行實戰化軍事演練。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "stem": "國防部依據「國家安全報告」、年度「國防報告書」揭示之國家總體戰略與國家安全威脅，擬訂全民國防教育內涵五大主軸，包括國際情勢、國防政策、全民國防、國防科技，以及下列何者？",
        "options": [
            "國防政策。",
            "全民國防。",
            "國防自主。",
            "國防科技。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 4
    },
    {
        "stem": "為感念何場臺海戰役國軍死守不退的獨立作戰精神，在大膽島碼頭高掛「大膽擔大擔，島孤人不孤」兩句名言，來告訴全世界，國軍官兵用鮮血捍衛自由之地的榮耀事蹟？",
        "options": [
            "大二膽戰役。",
            "八二三戰役。",
            "一江山戰役。",
            "九二海戰。"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "stem": "面對複雜多變的區域戰略環境與嚴峻的敵情威脅，國軍以何種思維推動建軍備戰，組建肆應未來戰爭的兵力結構。",
        "options": [
            "防衛固守，有效嚇阻。",
            "常後一體。",
            "創新/不對稱。",
            "以上皆非。"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "stem": "我國空軍「國機國造」方面，最新研發的高級教練機預劃在115年達成66架交機目標，請問飛機名稱為何？",
        "options": [
            "勇鷹。",
            "F-16V。",
            "P-3C。",
            "M-2000。"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "stem": "漢光演習是我國為強化三軍聯合防衛作戰訓練為目的的軍事演習，今年國軍以三軍兵力現況，採實兵及下列何種方式，並規劃部分海空兵力實施對抗操演。",
        "options": [
            "實地。",
            "實時。",
            "實裝。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "stem": "今年是陸軍官校建校(黃埔建軍)100週年，國防部以「肇建於黃埔，傳揚於鳳山」、「百年不變的愛國初心」為主軸，辦理系列慶祝活動，建立國人及國軍官兵對建軍史正確認知，傳承「黃埔精神」，請問何謂「黃埔精神」?",
        "options": [
            "國家、責任、榮譽。",
            "親愛精誠。",
            "犧牲、團結、負責。",
            "不怕苦、不怕難、不怕死。"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "stem": "以下何者為中共近期慣用對國軍滲透吸收態樣?",
        "options": [
            "要求轉介認識軍中同袍。",
            "網路滲透。",
            "金錢收買。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "stem": "我國海軍首艘「潛艦國造」的潛艦在112年9月下水，為我國在防衛作戰中創造戰略價值，請問潛艦名稱為何？",
        "options": [
            "沱江軍艦。",
            "玉山軍艦。",
            "海鯤軍艦。",
            "磐石軍艦。"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "stem": "今年漢光40號演習，國軍首次頒布「___」，使官兵可具體瞭解在戰爭中可以對誰使用武力、何時可以使用武力，以及禁止攻擊哪些目標等內容，以強調軍事行動的必要性與合法性。",
        "options": [
            "演習想定。",
            "安全規定。",
            "用槍時機。",
            "交戰規則(Rule of Engagement，ROE)小卡。"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "stem": "為推動「全民國防」教育，國防部透過辦理互動體驗活動，扎根國防理念，下列何者為國防部辦理的全民國防教育活動？",
        "options": [
            "全民國防教育寒（暑）期戰鬥營。",
            "全國高級中等學校儀隊競賽。",
            "高級中等學校學生實彈射擊體驗。",
            "以上皆是"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "stem": "現階段我國國防戰略目標，包括「鞏固國家安全」及下列何者?",
        "options": [
            "建構專業國防。",
            "守護人民福祉。",
            "拓展戰略合作。",
            "貫徹國防自主。",
            "以上皆是。"
        ],
        "answer": 4
    },
    {
        "stem": "中共操作認知作戰方式多元，除利用網路媒體影響國人認知，更利用傳播爭議訊息，造成社會對立激化，應對此種威脅，我們應該秉持哪三項原則？",
        "options": [
            "不輕信、不轉傳、勤查證。",
            "查證、澄清、溯源。",
            "多問、多學、多思考。",
            "主動溝通、說明事實、消除疑慮。"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "stem": "民國38年10月24日，共軍利用暗夜掩護，向我金門發動攻擊，雙方激戰至10月27日清晨，國軍對竄逃至古寧頭北端斷崖的共軍殘部進行肅清，擊斃數百人，餘者投降，是為臺海保衛戰首場勝利，請問戰役名稱？",
        "options": [
            "一江山戰役。",
            "古寧頭戰役。",
            "八二三戰役。",
            "大二膽戰役。"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "stem": "國防部「慶祝民國113年軍人節系列活動」，與臺北市哪個地標合作，於8月31日及9月3日舉行敬軍點燈活動，並提供現役官兵及眷屬免費參觀?",
        "options": [
            "臺北101大樓。",
            "美麗華百樂園。",
            "新光三越臺北站前店。",
            "兒童新樂園。"
        ],
        "answer": 0
    }
]